［新手］10k點先可以跑快啲？

絲，第一次報渣馬

目標60-70分鐘內完成
暫時都係跑緊4/5k 6'03-6'35/k
應該點練？求高人指點

好耐冇跑，留名學野

6.35 min/km
10km應該65分鐘內就完到
最緊要做到均速

去運動場 一星期跑一次令自己覺得好辛苦既4至5k
幾辛苦都都撐住 之後果幾日就慢跑 recover同練氣

如果進取啲想1粒鐘內完成可以點做？
同埋我未試過一次跑6k以上 驚唔夠氣跑10k
應該點樣加長距離？

留名

去到現場你就唔知點解可以跑到好遠
可能係比身邊D人影響到

小弟3年前跑10k馬 大約60-70mins
但明明練果陣跑3K都就死咁 最後唔知點解完成到
好啦..我都係交返比呢度既長跑巴媽說明一下

而家運動係好科學化ga la.....
有晒數字可以跟

其實跑10km最辛苦係頭嗰5-6km
之後嗰4km只要唔好忽然爆就無問題

你問點樣1粒鐘內完到
我都答你唔到
因為我最快都係做到64分鐘，好廢

keep住唔好停 hold住個節奏 我暫時都跑50分

跑正式比賽前最好練過幾次10k
(慢慢加長練跑路線)
試下邊個均速係啱啱好到終點你跑唔到

持之以恆咁練就會慢慢進步
不過唔好期望每次練都快之前好多(半分鐘)
因為如果你每次都跑盡既話
其實進步既都係十零秒
(仲要已經係好好好!)
所以希望你唔好咁著眼於個時間

飲食方面要有足夠營養畀佢生肌肉
(可以食多啲有蛋白質既食物)
另外 就算唔練跑 每日都拉下筋

跑過nb搞既10k
跑49分幾

跑快d咪得

上年跑10k都係練過4，5次跑
如果練跑夠氣跑7k, 8k的話
到時跑10k應該ok的
因為最難頂係頭4,5 k
跑順左keep住就得

有無去gym 操下腳？

冇呀
唔識做機 去都淨係用跑步機/單車機

呢句話都幾撚廢

好詳盡 Thanks！
依家跑緊4k 大概個令禮拜加多1k合唔合適

有啲人真係跑盡頭5km
之後就收檔
所以均速真係好重要

利申：CE Maths B

留名學野
無幾耐前先傷咗膝頭哥

可以試下跟youtube 就咁bodyweight 做squat 同 lunge 做多d 下數

跑過渣馬跑10k 45mins倒

平時我自己操跑就會分兩樣操。
耐力：跑海旁 走個10k練均速同頂乳酸。
速度：跑運動場 拎timer計時衝圈 。

跑前一晚食多d碳水化合物（飯），早訓。

利申：修PE

實戰我驚表現仲差
因為跑運動場多 怕到時唔慣

不過好期待個種咁多人一齊跑既感覺

變速練心肺機能

舊年練跑個陣10km至少要70分鐘，但係去到跑個日就63分鐘跑完

練就跑里數先不求速度,均速完成
跑果日堅持跑,一步都唔好行
60分鐘好快過

練個時要跑多過10k

咁犀利
跑完個下咪好爽好有成就感

唔奇，一黎前面多人擋風二黎有人一齊跑係會快d

練好呼吸法先，通常快既都係口吸鼻呼，但基於香港環境唔建議
練個時都係路程優先過速度，跑得完自然會慢慢快
利伸，練跑最快52，渣馬訓得1個鐘結果號到嘔都係53分鐘

未試過跑10k
不過跑開5k 25.46跑完
我都係慢慢咁加上去同慢慢加速先而家咁

慢慢練，冇速成方法
我跑咗年半，由2.5k跑到死死下，到而家跑到半馬
跑得舒服最重要，跑得快又冇獎嘅

尻跑
利申 10k pb 35分，半馬 pb1.20

我都唔知點解個陣會無啦啦跑快左

試下彩雲跑去西貢(經壁屋）

口吸鼻呼緊係錯啦
試下冬天咁凍咁乾
口吸鼻呼跑一陣就係咁先

Same

真心睇恆心既
個人為例：
我一開始又肥又扁平足
開始個時公園下面二百米都冇既公園
跑一次都死死下
之後keep往大約跑一日休兩日
次次都盡量跑到自己身體想停就得
身體自自然然會愈跑愈耐
最緊要揾到自己節奏
跑個時最好唔好理時間 長度個喲
For比賽就去多喲運動場跑
會有喲師兄教你
我就跑街多 興趣同減肥
利申：街跑多 10k 50分鐘內

我中學練長跑都係咁

跑5次1500m（要出力跑）
每次休息3分鐘

利：我自己鳩綀

10km 用跑100米速度跑晒全程可以破紀錄

差唔多啦
你二月四號跑其實得返四五個禮拜
按情況加里數 總之最後嗰星期係跑10k (約3次)

同埋見到你話係運動場跑
其實唔係太好
因為逆時針跑向左轉彎會練到右腳大力啲
長距離儘量跑返街

我自己都鼻吸口呼，但係人地話口吸會快D，但我唔想試

建議你10k 可以allin今晚利記

練4、5次就跑
應該平時有操開

又真係無諗過哩個問題
等我揾下近近地路線跑街先
浄係跑過大埔海濱一次定兩次

我又真係住附近
上網睇過下 跟92號巴士跑？